俄外交部：擴大版G7峰會需要中國參與

俄羅斯外交部副部長里亞布科夫（Sergei Ryabkov）7月4日表示，俄方堅持中國也應要列為擴大版七國集團（G7）峰會的會議成員。

里亞布科夫告訴俄羅斯媒體塔斯社（Tass）稱：「這個所謂的擴大版G7構想存在缺陷，因為不清楚提出這項倡議的人計劃如何處理中國因素，」「沒有中國，根本不可能討論現今世界的任何議題。」

美國駐俄大使沙利文（John Sullivan）3日告訴俄羅斯電視台RBC TV，華府已「與俄羅斯外交部及其他G7政府討論關於俄羅斯是否能在G7扮演適當角色」。

美國總統特朗普（Donald Trump）5月30日宣布把G7峰會的舉行日期推遲到至少9月之後，並將邀請澳洲、俄羅斯、韓國及印度出席會議。

收檔啦俄狗
有咩資格俾意見

變G6

等大家羞辱支那？

有中國咁俄羅斯就會多一票

trump 搞d10 算啦，加埋俄狗入去一定無偈傾

本身G8, 普京出局變咗G7

俄羅斯唔係入面既話傾完等於無傾

G7本身係自己友俱樂部

俄羅斯 中國 伊朗 北韓 巴基斯坦 委內瑞拉 塞爾維亞

你都未必有份

話俄狗會賣強國個啲人呢